\section{Mikroskop}
\begin{itemize}
    \item Objektiv: reales Bild
    \item Okular: virtuelles und invertiertes Bild
\end{itemize}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \def\xLensOne{-1.5};
        \def\xLensTwo{2};
        \def\xObject{-3.5};
        \def\xImage{-5};
        \def\xFocusOne{-2.5};
        \def\xFocusTwo{-0.5};
        \def\xFocusE{0.4};
        \coordinate(pointI) at (0.5, -0.5);
        \begin{pgfonlayer}{bg}
            \draw[] (-5.2, 0) -- (4, 0);
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{l3}
            \fill[lightblue!40] (\xLensOne, -0.75) to[out = 70, in = 290] (\xLensOne, 0.75) to[out=250, in = 110] cycle; 
            \fill[lightblue!40] (\xLensTwo, -1.5) to[out = 70, in = 290] (\xLensTwo, 1.5) to[out=250, in = 110] cycle; 
        \end{pgfonlayer}
        \draw[optic object] (\xObject, 0) -- (\xObject, 0.5) coordinate(raystart);
        \path[] (\xImage, 0) -- (\xImage, -3.4) coordinate(imageTop);
        % \draw[optic image] (\xImage, 0) -- (\xImage, -3.4) coordinate(imageTop);
        % \draw[optic image] (0.5, 0) -- (pointI);
        \begin{pgfonlayer}{tl2}
            \foreach \y/\raylabel in {
                0.5/upper, 
                0/middle, 
                -0.5/lower} {
                \draw[ray] (raystart) -- (\xLensOne, \y) -- (pointI) -- (\xLensTwo, -0.5 * \y -0.75)coordinate(\raylabel) -- (4, -0.5 * \y );
            }
        \end{pgfonlayer}
        % \begin{pgfonlayer}{tl1}
        %     \foreach \raylabel in {upper, middle, lower}{
        %         \draw[dashed ray] (imageTop) -- (\raylabel);
        %     }
        % \end{pgfonlayer}
        % \draw[] (\xLensOne, 0.75) -- (\xLensOne, 2.5);
        % \draw[] (\xLensTwo, 1.5) -- (\xLensTwo, 2.5);
        % \draw[] (raystart) -- (\xObject, 2.5);
        % \draw[] (\xFocusE, 0) -- (\xFocusE, 2);
        \begin{pgfonlayer}{tl3}
            \node[ray dot] at (raystart) {};
            % \node[ray dot] at (imageTop) {};
            \node[dot, label=270:$F_O$] at (\xFocusOne, 0) {};
            \node[dot, label=90:$F_O'$] at (\xFocusTwo, 0) {};
            \node[dot, label=45:$F_e$] at (\xFocusE, 0) {};
            % \draw[distance arrow] (\xObject, 2.4) -- (\xLensOne, 2.4) node[midway, fill = white] {$d_O$};
            % \draw[distance arrow] (\xLensOne, 2.4) -- (\xLensTwo, 2.4) node[midway, fill = white] {$l$};
            % \draw[distance arrow] (\xFocusE, 1.9) -- (\xLensTwo, 1.9) node[midway, fill = white] {$f_e$};
            \node[pin=135:Objekt] at (\xObject, 0.5) {};
            \node[pin=225:Objektiv] at (\xLensOne, -0.75) {};
            \node[pin=0:Okular] at (\xLensTwo, 1.5) {};
            \node[draw] at (4.75, 0.25) {Auge};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
\end{center}
\paragraph*{Gesamtvergrösserung}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    v_0 = \frac{I - f_e}{d_0}
\end{empheq}
Das durch das Objektiv erzeugt Bild $I_1$ ist um den Faktor $v_0$ grösser als das Objekt.